提防暑期工陷阱

又到左DSE仔考完試搵暑期工既時間
希望可以提醒下你地搵工有咩陷阱

求職十大陷阱
(一) 上工前要讀課程或做無償實習
(二) 層壓式推銷(傳銷)
(三) 賠錢及罰錢制度
(四) 無理解僱
(五) 騙取個人資料
(六) 欠薪
(七) 假自僱
(八) 利用青年來觸犯法例
(九) 違反僱傭合約
(十) 色情陷阱

防範:
善用google查清公司背景,電郵地址係免費電郵如gmail,yahoo就唔好理
公司話請你之後，小心檢查合約內容及附帶條件,切勿隨便簽署文件(適用係招聘前,後,入職至離職個日),簽署任何合約或文件前，要細閱所有條款，包括員工手冊。如有不清楚的地方，不要立即簽約，可要求帶走合約仔細研究，最多dse仔中伏就係俾公司拖糧/計少左糧但又無合約係手，勞工處想幫你都難，簽署時應該一式兩份，一份係俾你帶走既，如果無就應該堅持俾返份合約影印本你

保護私隱：身份證,銀行卡副本應在確認獲聘後（一般為簽署合約後）才需向公司提交，否則申請者只需在表格填上號碼即可（除非係大公司既要求)，寄cv唔需要有詳細地址,身份證

如果唔係見大公司/公司地點偏僻記得同屋企人講聲
如果要你俾錢公司先就堅持身上得車錢同要求離開,建議你地銀包只放八達通同100~200蚊就算，千其唔好帶住信用卡／過量金錢去見工
尋求協助：應上連登將內容加密發出求救，或諮詢家人或朋友的意見，有需要時可向警方及勞工處尋求意見或協助
面試地點:去非正式辦公室地址面試要提防,除非係自僱e.g幫人私補)
用公司註冊處網上查冊中心查下你要見既公司係咪已註冊既公司，如果無就建議你唔好去見:

source:
1.
2.
3.

新法定最低工資水平2017年5月1日起生效

由今日（五月一日）起，法定最低工資水平由每小時32.5元調升至每小時34.5元。

根據《最低工資條例》，僱員不論是月薪、日薪、時薪、件薪、長工、臨時工、全職或兼職等，也不論是否按《僱傭條例》的連續性合約受僱，他們均受到法定最低工資的保障。惟法定最低工資不適用於留宿家庭傭工（不論傭工的性別、種族及國籍）及《最低工資條例》訂明的實習學員和工作經驗學員，以及《僱傭條例》所不適用的人士。

殘疾僱員亦同樣受到法定最低工資的保障，《最低工資條例》為他們提供特別安排，讓他們有權選擇進行生產能力的評估，從而釐定他們應獲得不低於法定最低工資的薪酬，抑或收取按生產能力釐定的工資。選擇了特別安排的殘疾僱員，應獲得不少於按每小時34.5元的新法定最低工資水平來計算的工資。

此外，《僱傭條例》規定僱主記錄僱員總工作時數的每月金額上限，亦自今日起由13,300元提高至14,100元。當工資期須支付的工資少於每月14,100元時，僱主須備存僱員於該工資期的總工作時數紀錄。

有關法定最低工資的查詢，可致電24小時電話查詢熱線2717 1771（由「1823」接聽），或於辦公時間內親臨勞工處勞資關係科各分區辦事處。勞工處網頁（）亦有提供法定最低工資的詳情。

完
2017年5月1日（星期一）
香港時間11時00分

推 個時考啲dse比班仆街呃左上去佢地公司話有暑假工 點知係到聽埋啲洗腦野係到分享on99 見到佢地啲認真樣扮撚曬幫你咁 之後話有課程讀叫你報

依家真係想搵返啲電話屌佢老母 放榜個日我啲成積唔好 係咁9打電話睇 講埋啲難聽野 屌佢老味

觀塘某某公司好鍾意請暑期工 唔出contract 冇勞保 冇勞工假
人工壓到好低

dse仔考完試出校門
小心有班人叫你做問卷乜乜柒柒
千其唔好理佢

開名啦

push

推

做倉點睇

有冇巴打話我知apXXo呢間野做得過？前幾日first in完等second
招聘post又話推廣下商舖，上到去又話幫慈善機構,上網睇又話好伏，Google 佢個電話又話求職陷阱，求巴打們講下

加密開名啦

未做過
聽講都係睇蛇頭出幾多俾你咋wo

pussh

我要派毛氈同埋開鼻寒中心！！

我要賣淫。。。笑淫淫

問4. 當 僱 傭 合 約 以 書 面 形 式 訂 立 ， 僱 主 是 否 必 須 將 合 約 的 副 本 給 予 僱 員 ？
答4.
如 僱 傭 合 約 是 以 書 面 訂 立 ， 僱 主 必 須 將 一 份 合 約 副 本 給 予 僱 員 參 考 及 保 存 。 如 僱 傭 合 約 並 非 以 書 面 形 式 訂 立 ， 而 僱 主 在 該 僱 傭 開 始 前 收 到 僱 員 的 書 面 要 求 ， 則 須 將 一 份 載 有 聘用 條 件 的 通 知 書 交 給 僱 員 。

僱 主 若 違 反 上 述 規 定 ， 可 被 檢 控， 一 經 定 罪， 可 被 罰 款 港 幣 一 萬 元 。

建議搵邊類暑期工？
人工3×-42/hr左右都ok，最緊要唔好搬咁多野

勞工處大把你講既工wo

傳銷撚真係要提防
煩撚到卜街

呢間係傳銷
係街上面叫人捐錢

冇$55/hr 都唔做啦而家

推下先

提防埋下列兩間公司
新薈聚人力服務有限公司
建誠物流有限公司

呢兩間一係唔出糧,一係出唔齊糧
打咩工都好,唔好蝕比呢D仆街公司

第一點其實係咪會計落工作時數而出糧㗎？

唔會

想當年，我都試過呀 ，之後上左去坐左成日聽佢地分享，聽完仲啪啪我 講「你想成功嗎？」你依家可以自己報左個course先 之後介紹d同學仔尼讀

38/hr 百佳搬貨 企足10hr
想轉工 未18
屌

做飲食好過啦